<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>职场 on OpsNotes随思录</title>
    <link>https://opsnotes.github.io/categories/%E8%81%8C%E5%9C%BA/</link>
    <description>Recent content in 职场 on OpsNotes随思录</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <managingEditor>zky.linux@gmail.com (Kenng zhang)</managingEditor>
    <webMaster>zky.linux@gmail.com (Kenng zhang)</webMaster>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Oct 2016 20:18:57 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://opsnotes.github.io/categories/%E8%81%8C%E5%9C%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>转载:职场菜鸟的内心独白</title>
      <link>https://opsnotes.github.io/post/%E8%81%8C%E5%9C%BA%E8%8F%9C%E9%B8%9F%E7%9A%84%E5%86%85%E5%BF%83%E7%8B%AC%E7%99%BD/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 20:18:57 +0800</pubDate>
      <author>zky.linux@gmail.com (Kenng zhang)</author>
      <guid>https://opsnotes.github.io/post/%E8%81%8C%E5%9C%BA%E8%8F%9C%E9%B8%9F%E7%9A%84%E5%86%85%E5%BF%83%E7%8B%AC%E7%99%BD/</guid>
      <description>职场菜鸟的内心独白 虽然这已经是小编工作的第二年，但单纯的小编依然是职场菜鸟、社会小白，这一年多，经历了入职-离职-再入职，事业单位-私企的转变适应过程，最近心情起伏不定，甚至感觉体内的“抑郁细胞”再次苏醒，不吐不快。 有没有一种人，就是适应不了这个社会？有没有一个社会，能接受适应不了它的人？ 其实小编并不是从小就那么爱思考，小编也曾经无忧无虑、大大咧咧的过日子，吃饱了就学、学累了就睡，爸爸妈妈爷爷奶奶从来没要求小编有什么大的成就，中学毕业打个工养活自己就行了，没想到小编竟然这么“争气”，一路大学读下来还一不小心第一名的成绩考上研究生，继续深钻“心理学”，从此再没有了没心没肺的小编。 当然不是说心理学能把人改头换面（虽然对小编确实是这样），经历倒真的让小编变了。但小编也从来没想过自己会变成这样抑郁的一个，今天刚看到一本书上，把小编这种情况叫做“内射性抑郁”和“情感依附性抑郁”（OS：×，什么鬼？！）。 内射性抑郁：将愤怒转向自我以回避想杀死他人的罪疚感。不明白？通俗来讲就是：被Boss骂了，潜意识想杀了他，但是你强大的高尚的道德感和超我不允许你这么想，进而你将这种愤怒转向了自己，觉得都是自己的错，老板骂得对（好贱，可是好准😢），然后你就抑郁了。 情感依附性抑郁：由丧失导致的抑郁。对，是丧失，不是丧尸。你最依恋的人去世了，但你没有机会正常的完成哀悼（比如去世时不在身边，未能参加他/她的追悼会等），那么你就可能会大量收集并极其依恋与死者相关的事情（纪念品、物品、记忆等），把自己的家变成了一座永久的“陵墓”，你就做了一辈子的“守陵人”。可怕吗？可怕，所以就抑郁了。 今天小编不说情感依附性抑郁，既然说职场，那就聊内射性抑郁。小编内射了，哦，不，抑郁了。 第一份工作在学校。“哇，学校福利多好啊，最吸引人的就是寒暑假，多好啊，谁这么傻×，要辞掉这个工作”。是的，小编就是这个傻×，熬了一年，不干了，为啥，抑郁了。小编受不了官官相护，受不了“当官不为民做主”，受不了教师地位低下的落差，从没想过一份工作给小编带来多大的金钱利益（到目前仍是这样想法），但小编无法适应，无法“随波逐流”。有人跟我说“你活的太阳春白雪了”，太对了！小编就是阳春白雪啊，小编看到那么恶的人性，不应该继续坚持“情怀”这个东西吗？！ 小编第二份工作，也是现在在做的事情，不能说是小编最喜欢的，但专业相关，小编擅长，还算做的舒服。私企当然不像事业单位，每天打酱油似的舒服过日子，所有精力都花在了“打官腔”、人情往来。私企要求做好事情，做好你的本职工作外，老板一声令下，马上达到200%的完成度。KAO！各种抱怨就不再传播了，已经看到太多，但是小编却发现了这“内射性抑郁”找上门来，老板，哪天小编跳楼了，不会找你的。 偏偏别人不把你当菜鸟，哦，是思想上没把你当菜鸟，希望你做出的成绩是混迹沙场几十年的结果，如果人人都献出一点爱/(ㄒoㄒ)/~~ 虽说这是每个新人都经历的事情，但是万一这个新人过不去怎么办，万一这个新人是抑郁型特质的人怎么办，万一这个新人就是适应不了社会怎么办。“自作自受”，几乎大多人都会对他这么说，但是他真的很努力啊，对这个社会，他充满情怀啊，充满热爱啊，但这个社会，到处是不小心的敌意啊。 什么时候，这个社会尊重每一个人，尊重每一个人的特殊，尊重每一个人的发展，尊重他就是他，不是任何人？ 有没有一个社会，能接受适应不了它的人？ 有没有一个人，告诉你：如果很辛苦，就不用去适应社会。 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>